\correction
%
\partie{Tout bien rangé !}
%
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Attention ! Ici nous parlons de caractériser, pas de nommer !}
	Un élément chimique est caractérisé par son numéro atomique.
%
\item \aide{Lisons bien le texte…}
	Tous les atomes d’un élément chimique partagent des propriétés physiques et chimiques.
	\attention{Toutes ces propriétés sont les mêmes dans l’Univers ! Un atome d’hydrogène a les mêmes propriétés ici sur la Terre, qu’à l’autre bout de la galaxie, dans une autre galaxie…}
%
\item \aide{Il s’agit ici d’exploiter le tableau périodique !} \vspace*{-3ex}
	\begin{enumerate}
	\item Le lithium a pour symbole $\ce{Li}$ et pour numéro atomique le $3$.\\
		Le néon a pour symbole $\ce{Ne}$ et pour numéro atomique le $10$.
	\item Le numéro atomique $12$ est celui du magnésium de symbole $\ce{Mg}$.\\
		Le numéro atomique $18$ est celui de l’argon de symbole $\ce{Ar}$.
	\item Le symbole $\ce{Cl}$ est celui du chlore de numéro atomique $17$.\\
		Le symbole $\ce{Al}$ est celui de l’aluminium de numéro atomique $13$.
	\end{enumerate}
	\phantom{null} \vspace*{-3ex}
	\attention{Les symboles des éléments chimiques sont liés à leur nom ! Regardons l’azote et le sodium… Pourquoi ?  Les symboles chimiques sont universels, ceux sont les mêmes en France, au Japon, en Tunisie, en Géorgie…}
\end{enumerate}
%
\partie{Les assemblages}
%
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Quel sont les éléments présents dans ces molécules ? Combien y a-t-il d’atomes de chaque ?}
	Le glucose est composé de six atomes de carbone, douze atomes d’hydrogène et six atomes d’oxygène.\\
	L’eau est composé de deux atomes d’hydrogène et d’un atome d’oxygène.
	\attention{Les physicien·nes sont pragmatiques ! S’il n’y a qu’un atome d’un élément, nous ne mettons pas d’indice !}
\item \aide{Nous ne lisons pas les formules chimiques ici… Écrivons-les !}
	Le dioxyde de carbone a pour formule chimique $\ce{CO2}$.\\
	Le chloroforme a pour formule chimique $\ce{CHCl3}$.
\end{enumerate}